10900k遊戲幀數與9900k分別不大

根據媒體以及多位youtuber評測
新i9 10900k遊戲幀數與9900k分別不大 甚至沒有提升

今次最大贏家將係10700k 搭載與 9900KF相同的8核心16線程
售價從99kf $3600 降低到10700k的 $3200
但是新主機板z490價格上升抵消了cpu降價的幅度

至於打算入手i5 六核心的用家 基本上不會考慮昂貴的z490
或需要再等等b460 中端底板的推出

A

同9700k都冇乜分別

a&i 價格方面 參考飛馬電腦報價\
10700k報價接近對手3800x 雖然比一樣8c16t的9900kf
售價便宜了$400 但仍然比3700x貴出$750左右

而新的10900k 預計售價為$4300
比12核24線程的3900x貴出$500

多八個線程 同埋tdp增加到125w
請準備更好的水冷散熱器服用

底板價格方面 幾乎所有定位z490都比上一代貴出500~1000

入門底板方面 ASUS prime-p為例
z390售價約$1000
z490售價約$1600

中端方面 ASUS STRIX-H為例
z390售價約$1500
z490售價約$2100

高端方面 ASUS ROG Hero為例
Z390售價約$2500
z490售價約$3800

旗艦板方面 ASUS ROG MAXIMUS為例
z390售價約$4400
z490售價約$6200

功耗太高搞到啲老母板唔堆料唔得

係咪姐係牙膏

燒機粒cpu扯到300watt

溫度上百

來源影片

係更熱既牙膏

10核同8核係目前遊戲上體現唔到+25%FPS既強度
大部分遊戲對比99k都係得1~7% fps提升

打機嚟講intel可能會高多幾FPS
最多咪十零FPS 但係嗰十幾FPS可能真係肉眼睇唔出/你個mon 唔support咁高FPS
但係你一打開個銀包就睇到個分別

依家未有b460 嘅情況下 intel中低階U根本冇得打
就算遲吓真係出咗又點啫 你博曬命唧牙膏都係打緊人地嘅上代U
遲吓出zen3 係點冇人知 分分鐘intel又車尾燈都追唔到

如果唔係追求極致嘅話 amd性價比真係冇得輸

amd 仲包埋rgb 風扇

z490貴撚到on9

咁9代宜家有冇平到？
宜家砌機用煙條係咪應該執返尾水9代i7/i9+z390?

Dell area 51m 2020最高可以用10900k
Laptop點樣散熱

降頻

INTEL是貴而不飽而是的唯一的人。他的售價很昂貴；賣的雖然是四核心，可是又髒又破，似乎十多年沒有換製程，也沒有八核。他對人說話，總是滿口之乎者也，教人半懂不懂的。因爲他姓IN，別人便從煙灰缸上替他取下一個綽號，叫作煙頭。INTEL一到店，所有AMD們便都看着他笑，有的叫道，「煙頭，你的性能又落後了！」他不回答，對櫃里說，「來兩個14nm++，外加一個新Socket。」便叫價九百美元。他們又故意的高聲嚷道， 「你一定又在唧牙膏了！INTEL 睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空污人清白……」 「什麼清白？我前天解焊9代的蓋, 裏面又是牙膏導熱的。」INTEL 10代的功耗達到224W，身上的風扇咆哮着，爭辯道，「唧牙膏不能算落後……牙膏！……INTEL的R&D，能算落後麼？」接連便是難懂的話，什麼「單核性能」，什麼「高頻」之類，引得眾AMD都鬨笑起來，店內外充滿了快活的空氣。

聽人家背地裏談論，INTEL原來也讀過書，但終於沒有10nm，又不肯代工；於是愈過愈窮，弄到將要討飯了。幸而Render得一幅好圖，便替人家裝ren圖機，換一支牙膏。可惜他又有一樣壞脾氣，便是功耗巨大。ren不到幾天，便連硬碟和火牛，一齊燒壞。如是幾次，叫他ren圖的人也沒有了。INTEL沒有法，便免不了偶然做些擠牙膏的事。但他在我們店裏，供貨卻比別人都好，就是不停有新代產品；雖然間或沒有現貨，暫時記在粉板上，但不出半年，定然出新Generation，從粉板上拭去INTEL的名字。

現代cpu有自動降頻機制
如果cpu溫度超過設計指標 就會開始降頻
減少發熱 同功耗
intel Cpu最低行0.8Ghz
如果行0.8Ghz系統仍然過熱 就會自動關機

買10600k超到5G就等於9900k

EDGE 當年炒價我重申一萬次都可以
當年講緊既係2018Q4
我係香港買Z390 要1750~1790
我最後係NEWEGG買 1333$

今年既Z490 EDGE
1730~1790
而入面所謂既堆料升級
只係多左2箱電幾粒電容,M2散熱片,同CUT左2個PCIE X4及一條PCIE X16
莫講仲有D入門版人地美國貨已經900鬆有唔係A PRO,係GAMING PLUS

再吵埋CPU
97K當年4099~4299
107K 今年係3130

加價??邊忽加?
香港炒價都仲係有,要砌既我只會大大聲講
等11月啦

唔會

呢個數據我就BUY啦

其實Z490 同B460最大分別係咩? 供電同超頻?

z平台cpu同ram都可以超頻

我點諗自己都無咩必要買Z版,都係等下先

AMD 6/8核又無IGPU

將會出4700g

老母板仲貴呢

隻game係咪cpu intensive，有冇optimize到咁多個core/thread？

normal AAA new game 8 core

i7-10700 用咩air cooler好？
budget around 300~400

我諗緊 唔玩intel， 玩intel
係舊機甩張gtx 970出黎用

300-400

當年夠一堆人吹到97K熱到120水冷壓唔到
最後出黎 97K 我用粒390$既幻影黑都夠壓5.0GHZ

400內無限5唔知得唔得

P95幾多度

AIDA FPU 都係多5度

姐係幾多

行avx應該穩唔到5ghz

75
玩驚夠啦...操到咁絕做乜

我朋友9700k+u12a 行TB 全核4.6GHZ FPU都係70度喎

我剩係諗到佢可能砌5面都玻璃個種密封箱
因為我前頂下三面都透

或者難聽講 風扇問題
用過一次 猫扇 後悔到震...150$ 係靜但送風量差過GEILD
後黎轉台牌大風量既扇,吵係吵D但無咩大問題,溫度反而再減咁D

或者可能係U12A流過幻影黑
因為 我隻野係雙塔 左右各7

U12A就...單塔仲要左右6管

利申:唔識電腦

煎蛋

thanks
可以呀，我用10700姐，唔超頻應該冇問題，10700本身發熱量好似低過9700k

AMD YES

我睇review
u12a係勁過phantom black
可能我朋友auto電壓俾得太高

咪住...全核4.6...
咪姐係預設都70?

唧到尾既牙膏仲買？傻的嗎？

yes

睇睇佢個塔散係咪無蚊膠紙

緊係有
冇就唔止70度啦

2K，有3%增長，用9900k唔需要升